Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Kotlin, que implementa um algoritmo de ordenação chamado Merge Sort:

```kotlin
fun mergeSort(arr: IntArray) {
    if (arr.size < 2) return
    
    val mid = arr.size / 2
    val left = arr.copyOfRange(0, mid)
    val right = arr.copyOfRange(mid, arr.size)
    
    mergeSort(left)
    mergeSort(right)
    
    merge(arr, left, right)
}

fun merge(arr: IntArray, left: IntArray, right: IntArray) {
    var i = 0
    var j = 0
    var k = 0
    
    while (i < left.size && j < right.size) {
        if (left[i] <= right[j]) {
            arr[k++] = left[i++]
        } else {
            arr[k++] = right[j++]
        }
    }
    
    while (i < left.size) {
        arr[k++] = left[i++]
    }
    
    while (j < right.size) {
        arr[k++] = right[j++]
    }
}

fun main() {
    val arr = intArrayOf(64, 34, 25, 12, 22, 11, 90)
    mergeSort(arr)
    
    println("Array Ordenado:")
    for (num in arr) {
        println(num)
    }
}
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort, que divide o array em duas metades, recursivamente ordena as metades separadamente e, em seguida, mescla as duas metades ordenadas para obter o array finalmente ordenado. A função `mergeSort` é responsável por dividir o array em duas partes e chamar a função `merge` para mesclar as partes ordenadas. A função `merge` combina as duas partes ordenadas em uma única parte ordenada.

No exemplo, o array `[64, 34, 25, 12, 22, 11, 90]` é ordenado usando o algoritmo Merge Sort e o resultado é impresso no console.